+++
date = "2018-07-11T10:33:55.711Z"
pub_date = "2018-07-11T10:33:55.711Z"
mod_date = "2018-07-11T10:33:55.711Z"
title = "4071143793683148249"
description = "イラストを拝見させていただきました。手や靴まで丁寧な線で描かれていますね！体のバランスや、表現方法のコツがわかればぐっと良くなると思います。まず体のバランスは、好きなキャラクターを模写し、どのようなバランスで描かれているのか調べてみましょう。描くことも大事ですが、まず情報を集めることもとても重要です。プロの漫画家さんやイラストレーターさんも資料集めは必ずしています。描きたい人物の頭部のどの辺に目を配置するのか、首は頭の何分の一の太さがいいのか、肩幅は…など、調べてみると感覚だけで描いているよりかなり良くなります。そしてそのバランスを手癖になるほどたくさん描きましょう。今回の女の子は体にたいして頭部が大きい印象です。アタリを取る時、体を描く前に髪の毛をざっと描いてしまいましょう。そうすると頭部と体のバランスが取りやすくなるかと思うので試してみてください。次に服のシワ、サイズ感ですが、体のラインが出るお洋服でも、シワや布のたるみがどこかには出るはずです。胸部分の表現は特に好みが分かれますが、やはり多少のシワがある方が良いです。好きなキャラクターなどのお洋服のシワに注目してみてください。体の動きやポーズ、素材などに左右されるので観察することがとても大事です。添削図下記におすすめのアタリの描き方を簡易ではありますが描いています。骨を簡略化したアタリです。ブロックや筒などに置き換えるとどうしてもポーズが固くなりがちです。ご自身の好きなバランスに調整してたくさんポージングさせてみてください。そしてつまらない練習ではありますが、一度リアルな人間のデッサンやリアルなイラスト、写真などをみて、まずは３体でいいので模写してみてください。何のための、何を表す線なのか考えながら描いてみてください。必ず良い成果が出ます。そのあとに好きなキャラをたくさん描きましょう！！"
original_tag = ["4070436153683532854"]
content_Type = "critique-artwork"
contributors = ["k"]
name = "k"
website = ""
+++
イラストを拝見させていただきました。
手や靴まで丁寧な線で描かれていますね！体のバランスや、表現方法のコツがわかればぐっと良くなると思います。
まず体のバランスは、好きなキャラクターを模写し、どのようなバランスで描かれているのか調べてみましょう。
描くことも大事ですが、まず情報を集めることもとても重要です。プロの漫画家さんやイラストレーターさんも資料集めは必ずしています。
描きたい人物の頭部のどの辺に目を配置するのか、首は頭の何分の一の太さがいいのか、肩幅は…など、調べてみると感覚だけで描いているよりかなり良くなります。そしてそのバランスを手癖になるほどたくさん描きましょう。
今回の女の子は体にたいして頭部が大きい印象です。アタリを取る時、体を描く前に髪の毛をざっと描いてしまいましょう。
そうすると頭部と体のバランスが取りやすくなるかと思うので試してみてください。
次に服のシワ、サイズ感ですが、体のラインが出るお洋服でも、シワや布のたるみがどこかには出るはずです。
胸部分の表現は特に好みが分かれますが、やはり多少のシワがある方が良いです。好きなキャラクターなどのお洋服のシワに注目してみてください。体の動きやポーズ、素材などに左右されるので観察することがとても大事です。
添削図下記におすすめのアタリの描き方を簡易ではありますが描いています。
骨を簡略化したアタリです。ブロックや筒などに置き換えるとどうしてもポーズが固くなりがちです。ご自身の好きなバランスに調整してたくさんポージングさせてみてください。
そしてつまらない練習ではありますが、一度リアルな人間のデッサンやリアルなイラスト、写真などをみて、まずは３体でいいので模写してみてください。何のための、何を表す線なのか考えながら描いてみてください。
必ず良い成果が出ます。そのあとに好きなキャラをたくさん描きましょう！！